
\begin{vocablist}

	\Glspl{accípio}, \emph{\glspl{take, receive}}.

	\glspl{benedíctio}, \emph{\glspl{blessing}}.

	dare, \emph{\glspl{give}} (pres. inf. of \glspl{do}).

	\glspl{divínitas}, \emph{\glspl{riches}}.

	\glspl{fácio}, \emph{\glspl{do, make}}.

	fac, \emph{do (thou)}, imper., 2. sing. \S 69, Obs.

	\glspl{flamma}, \emph{\glspl{flame}}.

	\glspl{fódio}, \emph{\glspl{dig}}.

	\glspl{fortitudo}, \emph{\glspl{strength}}.

	\glspl{fúgio}, \emph{\glspl{flee}}.

	\glspl{gloria}, \emph{\glspl{glory}}.

	\glspl{ignis}, \emph{\glspl{fire}}.

	\glspl{mendíco}, \emph{\glspl{beg}}.

	\glspl{minister}, \emph{\glspl{servant}}.

	\glspl{occísus}, \emph{\glspl{slain}} (past part. of \glspl{occido}).
	
	\glspl{piscis}, \emph{\glspl{fish}}.

	\glspl{propter}, \emph{\glspl{for, on account of}}.

	\glspl{sapiéntia}, \emph{\glspl{wisdom}}.

	\glspl{secúndum}, \emph{\glspl{according to}}.

	\glspl{simíliter}, \emph{\glspl{likewise}}.

	\glspl{super}, \emph{\glspl{upon}}.

	\glspl{virtus}, \emph{\glspl{virtue}}.

	\glspl{volúntas}, \emph{\glspl{will}}.

\end{vocablist}

1. Qui mundum fecit?
2. Bene omnia fecit.\footnote{See \S 128, \emph{b.}}
3. Quid faciam \emph{(fut.)}?
4. Avis nidum facit.
5. Quid fecísti?
6. Aves nidos in arbóribus fáciunt.
7. Hostes fúgiunt.
8. Agrícolae fódiunt.
9. Mélius est fódere quam mendicáre.
10. Epístolam tuam accépi.
11. Multas a te accépi epístolas, omnes diligénter scriptas.
12. Acceperam tuas epístolas.

13. Dico huic : Vade, et vadir; et alii : Veni, et venit; et servo meo : Fac\footnote{\emph{Fac hoc,} do this (thing), see \S 69, obs.} hoc, et facit.
14. Dóminus fecit mundum et ómnia quae in eo sunt.
15. Beátus est dare quam accípere.
16. Ego feci terram, et hóminem super eam creávi ego.
17. Vade, et tu fac simíliter.
18. Hoc fac, et vives.
19. Qui facit ángelos suos spíritus, et ministros suos flammam ignis.
20. Dignus est Agnus, qui occísus est, accípere virtútem, et divinitátem, et sapiéntiam, et fortitúdinem, et honórem, et glóriam, et benedictiónem.
21. Dignus es, Dómine Deus noster, accípere glóriam, et honórem, et virtútem, quia tu creásti ómnia, et propter voluntátem tuam erant, et creáta sunt.
22. Dixit ergo eis Pilátus: ``Accípite eum, et secúndum legem vestram\footnote{\emph{Secundum legem vestram,} according to your law. (See list of Prepositions, \S 75.)} judicáte eum.''
23. Sunt alia multa, quae fecit Jesus.\footnote{See \S 91, \emph{b.}}
24. Acceptis autem quinque panibus, et duobus piscibus.\footnote{See \S 126, \emph{a.}}

